日本鐵道情報及旅遊交流區(20)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

NEVER TAKE JR FROM/TO NRT

一黎就紅色大字

Lm

咩事

有個極度憎恨JR既巴打名句（好似係）

咁而家係加強左西灣橋結構？定係呃自己話數據冇問題

btw 澳門起好輕軌後要過去坐下，希望到時啲929未退晒

未來會試搭NEX (with using JR pass)

因鐵新幹線

有時諗佢行返轉頭開返抽寢台由青森揸上北海道仲有得諗
Suspend 函館去札幌段工程，轉為加強服務，開函館去札幌市區既直通特急（加待避線，中途直到札幌市區既不停站特急）
新幹線再改由新函館直對入函館站

FF下好啦，佢識咁諗就唔係因鐵

本身諗住用北海道&東日本pass 遊青森加北海道，但係北海道住宿真係太貴，同埋普通&快速車太少，香港仲要冇直航青森

時間同金錢平衡唔到

不過哩限pass 抵過青春18好多，但同樣有使用日期限制

都係鐘意坐Skyliner多啲

巴打幾時去 北海道市區內酒店我見好平既

京成本線用家

ご利用期間

【春季】2018年3月1日～2018年4月22日
【夏季】2018年7月1日～2018年9月30日
【冬季】2018年12月10日～2019年1月10日

7至8月暑假旺季，年尾年前又長假期

等下年3月算

東海旅客數仲多過西日本一百萬

各位巴打我想問下由東京來回京都搭希望或者光號約兩個半鐘咁點樣同係邊度劃位，劃位同無劃位差幾度錢左右

我見無劃位很小座位但劃位既就很多座位我同屋企人打算劃位

Hikari有五卡自由席，相對多位d

多謝巴打先，不過我就想劃位咁係邊度劃位

大旺季 唔怪得

我4月向kodoma上邊 有個蝗拎個乘換案內問我係咪呢部 佢去箱根都搭新幹線

d人根本唔洗諗省錢 好難唔谷爆東海道

向品川都見唔少鬼落車

d人以為搭新幹線一定快好多姐

我計係貴一兩千円一晚

綠色窗口，姐係票務處

係咪係車站附近有票務處，係買完再劃位定同時進行

同時進行

轉アクセス啦

要上十和田湖巴士逼用全國

起碼都去熱海先坐

熱海梗係185系

唔係成日有車既

冇咗定期

大半個月前我向東京站影影下車見到佢 不過望到已經開出左 只係影到個背影

慘得過我原本book咗嗰班以為係E257系
點知後來見到係185系
我上咗普通鈍行

你最後都搭到e257啦

Odoriko轉左車喇？

上咗普通鈍行

轉E257系嘛

仲有185既 平日少到要特登搭囉 土祝日就多好多

下幾時既事

咁快開始轉, 仲以為185 可以玩多一年

咁既話中央線好快冇晒e257
185應該好快引退

你睇e351極速引退就知

下完全無消息話正式會轉

同埋應該係用房總地區個堆E257而唔係用中央線個堆？

3月改時間表轉
我貼過上嚟

唯有J住先

佢話幾年內會退喎好似…
未正式轉下話

JR東好似未正式發表
但應該唔遠

唔遠就預左架喇，不過佢想中央東線特急統一用E353？

想問jr東時刻表入邊既 特踊 係咪都係185系？定變左257

superview?

特Sv 踊就一定係251啦 咁特踊係用咩車

特踊=特急踊り子?

係
預定全線統一做E353系 導入新車前已經決定嘅方針嚟
E257應該就仲考慮緊轉屬定同E351一樣全廢

係 jr東個簡寫

E257仲好新咋喎
唔洗全廢掛

新幹線(除左中央)唔係商業投資 係國策
同當年JNR焗食山卡啦在來線一樣

你咁講即係北海道新幹線點蝕 政府都唔會比佢汁

廣深港點蝕，我諗政府都唔會俾佢執

唔夠就搵稅金補貼

唔想蝕咁多就加速啦

係博多上Sonic去小倉
自由席滿席

企冚人

根本要開到札幌先有轉機

XRL廢綫

無寫SV就一定唔係251，所以就得返185

正 11月去坐先

初試南海特急rapit super seat
差d就趕唔切要坐急行/關空黃泉路快速

記住出遊記呀

兩日兩夜無乜好寫，同埋主要去犬山城同大垣城，有機會去埋關原古戰場，無乜鐵道野
同埋會去中古店睇下二手先頭車

去咁少呀
仲買先頭車 一齊加入n軌鐵模玩家行列啦

上次向札幌買左盒中古500系三卡連基本套裝（一個細圈加火牛）先4千yen

係買左套starter kit既，不過真係無時間砌同無地方擺，每次玩都砌一次拆一次好煩

主要因為星期五放早+星期六短週先玩快閃

我都係去出邊車場租場玩多 一小時先40蚊到 屋企得閒開個細圈玩算

去犬山記住坐名鐵特急

唔會喇，係鵜沼落車行過去犬山城算，用腳感受下舊既犬山橋

一定要坐パノラマスーパー展望席
同去名鉄名古屋

咁遠 有pass用咩
犬山城有張一日卷名鐵出既 抵好多啵 for搭名鐵普通來回犬山-名鐵名古屋

舊個條唔係火車行個條咩？

無機會喇，留返之後應該成行既東海道之旅先

無pass用，我係新今宮出發
用Kansai Area pass去到米原再就咁買飛轉車咋

咦係喎
成日凝住舊個條變左公路專用
不過都望到既應該

咁點解唔名古屋入要大阪入
巴打好似都係行名古屋週邊多

係正隔離一定望到

因為飛大阪時間非常靚，下晝機去超夜晚機返

3小時先到名古屋

有冇興趣

無諗住去名古屋

坐新快速係JR京都線逢車過車好爽

快過特急

竟然去到新大阪就有位坐，比我想像中少人

今日星期六

可惜係223系，想坐225系多d

下一班都係15分鐘咋

要接住米原去鵜沼既特急Hida

Yes

果架唔係大阪始発咩？0800？

係呀大阪始發，不過唔想咁趕，反正新快速重爽

氣動車優先

有道理，不過唔想補咁多錢

Kiha85
可惜係貫通車頭

係末有人話要撘

2012年

畀巴打啟發，即刻坐一個站展望席
不過唔係坐1號位

一個站

攞關西pass包埋米原前特急費？

唔包 除haraka

只包Haruka自由席，我坐新快速

即去到米原先買HIDA特急費?

我係新今宮既自動售票機買定米原-鵜沼既乘車卷+特急卷

跟住坐返去名古屋啦

佢好似去大垣

我想問一下想
東京去大阪單程
最平最舒服應該點買?
新幹線有無 單程 遊客版 賣?

內陸機

即日返大阪?好趕

睇下有冇早鳥優惠..

夠展望犬山穚

miss左班特急
結果照原定計劃而家係大垣

係呀，無乜野既，再趕都試過，反正目的已經達到

石北本線既運轉士

遮哂都行到

新幹線：smart ex
內陸機：ANA JAL 羽田伊丹 外國人優惠

夜巴

唔去岐阜城？

JR西新快速真係高質

除咗冇廁所之外入面基本上同特急冇乜分別
仲要只係普通價錢

Btw 頭先睇到新聞話JR西新快速早開咗25秒以道歉

頭尾卡好似有廁所

岐阜同安土之前都去過

今日撞正大垣祭，一出大垣站成條駅前通封哂畀人賣野同表演，完全係乾淨版台灣夜市

223好似無

223有呀

唔怪得去啦，正

8+4上次行去車尾咩都無

我係一出站個下先知，我本身只係想去大垣城

同埋發覺其實東海地區好多鐵道野玩，剩係坐大手/地方私鐵+third sector都夠玩好耐

可惜無乜外國人pass 成本較高

車頭有
剛剛去完

如果我要坐由布院之森
我一去到拎到張pass係唔係即刻可以訂？

可以

但係我地住大分搭會唔會好on9

你自己就到時間無話戇鳩唔戇鳩

出遊記啦

求指教

有無人試過用南九州pass搭去肥後大津？

張pass好似無寫界定清楚去到邊個站為止，剩係劃咗熊本一點以南都適用。咁肥後大津都係熊本縣範圍，即係可以搭？

Day1: 福岡空港(買PASS,入境,book指定席)->大分->去酒店->出去行街食野->返去訓
DAY2: 別府地獄溫泉一日遊
DAY3: 由布院(睇book唔book到由布院之森)[一日遊]
DAY4: 大分->門司港->airbnb(天神) check in
DAY5: 天神->佐賀(TBD)
DAY6: 太宰府->博多運河城->TBD
DAY7: 地下街購物
DAY8:上午購物->食野->離境->返香港

大家覺得咁樣合唔合理

唔包豐肥本線

買漏左架E6先頭車
如果搵唔到二手既話聽日再黎過

premium？

聽日eva新幹線last day，可以去望下人地送殯

我係九州呢邊報告下

邊度黎

京都KATO ?

新快速、早すぎて乗れなかった 定刻より２５秒早く出発
5/12(土) 10:45配信 朝日新聞デジタル
ＪＲ西日本は１１日、琵琶湖線の能登川駅（滋賀県東近江市）で、同日午前７時１２分発の西明石行き新快速電車（１２両）が２５秒早く発車したと発表した。数人が乗れなかったという。

ＪＲ西によると、車掌は、発車の定刻を同１１分と勘違いしてドアを閉めた後、１分早いと気づいたが、ホームに客の姿が見えないのを確認して出発したと説明したという。しかし実際はホームに客数人が取り残され、「定刻より早く出発した」と男性客１人から連絡を受けた駅員が謝罪したという。ＪＲ西は「お客様に大変迷惑をかけた。基本動作を徹底し、再発防止に努める」としている。

呢間伏來 玩開鐵路模型都知呢間超貴 買一卡等如出邊買三卡 你搵一卡係難d 慢慢搵啦

無計得佢有靚既單卡先頭車
同埋有得退稅算係咁

bingo

有時間去新大阪望下先

唔講唔知viutv播過呢種節目

仲未拆既

停屍間

似刑場多d

長野？

係離奇既地方出現

係
長野総合車両センター廃車置場

屠宰場

做乜撚野
停到終電都未通返

掟單車 又多一個運轉見合理由
要停咁耐，可能阿Sir查案要啲時間啩

見到呢個term，諗起車站用嚟收容one under嗰間房

小倉now
こだま730指定席full哂
買左自由席去新下關，一陣轉在來線返黎

落緊雨 同香港俾支那接管，誠哥退休一樣落緊雨

大阪都落緊

西日本上空好大舊雨雲

係天王寺坐Kuroshio去新大阪，車掌望一望我張pass就走左
但其實應該要補特急料金…

又飛

你有無出聲？

TOMICA定N?
E6 TOMICA 呢邊有貨

N呀

我未黎得切佢已經一支箭走左

拍通過影片
可惜落雨，如果唔係行埋舊線跡
同埋都唔少中老年人落車

未見有，繼續幫你留意

博多擔遮都變落湯雞

咁正既個站

日本少有係隧道入面既站(唔計地鐵個d)，而且應該係最密車個個
平均十分鐘就有一班通過

今日係500系eva最後一日運行

見到有人cos真__係新下關自拍

遲下可能有人cos冇嘴貓

頂

但有冇帶電筒先
冇帶一定行唔到

電話個電筒

無人cos 明日香同麗

不過講開條廢線
o的日本人話入面有蝙蝠
但上次行過又唔見有

大阪落暴雨，屌
環狀線遊下車河算

買齊車啦咩

太大雨無心情行住

cos基佬薰嘛

熊貓Kuroshio

唔係期間限定 ？

搭山陽本線去姬路再轉姬新線上鳥取
再兜落京都

Eva 500 真係影過就算，唔知點解對佢興趣不大，個人覺得原色仲靚

唔係

EVA都期間限定咗成兩年啦 熊貓應該有排玩掛

same here, 唔想為咗佢而就行程結果一直冇坐過
不過有喺新大阪上車影過

終於搵到400系先頭車

嘩 一日一往復你咁都撞到

下 狗店

？

係咪狗店搵到 間野招牌係一隻白色既狗

呢間，成間野賣二手野，差d搵到埋全編成

果然係狗店

唔識鐵路野一問，HND出黎坐單軌定京急好？

咦原來有個logo

兩隻都轉到JR山手線 一個濱松町一個品川
單軌JR東日本出嘅部份pass會包埋
而京急部份班次就會過咗品川之後駛埋入都營地鐵淺草線去銀座日本橋淺草skytree
講到尾都係睇你行程安排邊隻就腳啲啱使啲 冇話邊隻好同差

要停高櫬既Haruka同新快速有乜分別

新大阪～京都段係冇分別

你有全國PASS梗係單軌

去米原其實都冇分別...當係GREEN卡咁用

走果陣坐南海？？

一日兩班可忽略

東京冇南海..

原來大阪走 有pass咪haraka冇咪南海囉

加多幾百yen可以坐得舒服啲喎

識貨 我愛車

咁你機場入點同
機場一個站就到天王寺都差好遠

講錯
應該係機場兩三個站到就天王寺

我係新大阪去京都

可惜自由席無櫈

下 企位

Haruka 感覺好殘

再峰利既刀etc etc etc

經常....
Weekday向機場方向自由席企到頂閘
個個都補5xx羊特急劵

求問：
如果成田空港去品川
City Liner 轉山手線定 NEX 好

大把遊客京都走o個陣都搭haruka

次次o係京都時見到呢架車
感覺上覺得佢好快
但一次都未搭過

NEVER TAKE JR TO / FROM NRT

右手邊個架？
智頭急行既HOT7000型柴油車，行走京都-鳥取既特急SUPER HAKUTO
大銀幕+柴油車=無敵

京都站0號月台

廿幾年車，算係咁喇

係呀
但因為冇諗過去山陰o個頭就冇試過搭

唔係

我講錯應該係枱

屌今日真係落雨落到個人都痴埋線

有pass既話由京都坐去大阪/神戶/姬路都爽既

左邊嗰架行新快速嗰時都好快架
京都 高槻 新大阪

JR西日本既新快速
行130km/h同特急同級
相反JR東海既新快速就…

不過真係試過有一次由機場搭去大阪站
再由大阪站搭去京都
兩程都係搭普通
想試o下唔搭haruka
但結果企到隻腳好痛

痴線🤦‍♂️未見過特急冇枱

乜可以咁比較咩
不過過咗大阪之後點都爭咁啲

関西空港落京都 :
関空快速轉新快速

全程冇坐過

感覺無咁正，同埋最快開120km/h+只有複線係差得多
雖然某程度因為近鐵+名鐵打殘佢

有冇巴打試過自己一個坐romancecar展望席
會唔會好尷

有乜所謂？

想試o下下次去關西時去餘部鐵橋
影架車行緊條橋時o既相

京阪神路段全線雙複線真係JR西新快速嘅最大優勢
東海輸設備先要同名鉄近鉄鬥餐死

東海邊有鬥 一早就只係玩新幹線 在來線都冇咩點理

幾好玩

冇返咁上下靚仔點cos

咁似輕井澤舊路

信越本線一樣好正

原來仲有咁多

下次去想挑戰呢個

點解可以咁撚仆街

北海道新幹線包車都係噉話啦，你話某啲有服務嘅觀光列車先會多啲人理你啫

90年代東海同名鐵鬥快
最後迫到名鐵要認輸

小明

出新聞稿認輸？

痴撚線

飯田線同名古屋本線共用呢招好絕

有冇巴打試過坐寑台列車
係咪真係咁正

俄仔既就試過，日本既好想試

係鬥到名鐵最後唔鬥快
因為佢哋知道點鬥都冇可能快過東海

名鐵之後改變策略增加特急停車站
去吸納中間車站嘅客源

過對面買個橙

鬥車速、鬥票價、鬥班次 幾路夾擊

共用嗰part真係好絶
豐橋站名鐵得1個月台咁大把，東海又限住每個鐘頭最多6班車入去

我見youtube個スーツ周不時都去搭
一訓醒望出面行車個風景好正

而家得返Sunrise瀨戶/Sunrise出雲係定期既寢台
個人推薦坐sunrise出雲由山陰去東京，夜晚既伯備線

人哋スーツ有印度服裝店Sponsor車費
真金白銀咁搭法都幾甘

自己坐過名鐵同南海電鐵d班次都係密到嚇死人；反而站距近係私鐵既優勢，但亦因為咁而令到普遍車速都唔高得去邊

重要用條班次唔太密既飯田線去同人地條本線共用，真係揸住名鐵春袋

有朝一日要儲錢坐瑞風

等你遊記

講仆街東海點打壓名鐵仲有呢一個

而家好似無贊助，佢都無hard sell好耐
反而想睇多d佢同女大生坐車 條女除咗口罩應該幾靚

邊度？

名鐵岐阜

單線

淨係坐過sunrise exp同北斗星
hamanasu計唔計

我都要

真係冇地方起新站>?

係咪真係追到架

我有諗過坐全程去倉吉

ME2

而家咁多遊客...HARUKA自由席根本爆硬..

好多遊客第一次去都只係識搭jr 緊係

狗都不屌了

背影

相認？

搭過幾次個感覺好難忘
大阪去京都搭新快速都唔搭特急

搭過一次 起步慢 加速幾爽 都算ok
但唔夠新快速快

120km又爭d
東京果邊有無咩新快速好介紹

就係咁而反敗為勝？

你識我 tg

223/225系

睇錯 東京冇嫁 搭特急啦

論加速電車快過氣動車好正常
不過HOT700/KIHA187/189已經拍得住

無，呢樣真係京阪神地區特色
關東地區坐通勤列車Green Car

我都想坐下 不過次次拎住普通pass坐又好似好on9 搵次唔拎pass先

聽講常磐線好似出到130
不過講東京既快速列車都係講京急
不過都係得120

新常碧線

新常磐線開到130km/h呀

開始環房總

跑落山應該okay

時光倒流咁

銚子電鐵

yes
搭到犬吠得十條友坐
點樣圍皮

賣煎餅囉！呢個先係本業！

rich

幾錢

15050

有神快拜

有冇早割

真係本業

同台鐵本業賣便當一樣

銚鐵唔多人先要開拓其他生意
台鐵

不過人哋啲便當又真係幾好食

有冇買pass 節省運貸都好

台鐵算數啦

呢個價應該係無包運賃
包埋應該二萬幾円

pass剩包運貸

A寢 超有米的

人一世物一世

幾時會有連登仔坐到twilight exp，七星同四季島

快嫁啦 樓上岩先有人話存緊錢

瑞風1泊2日 360000yen
叫做畀得起，問題係唔捨得

ワイドビューしなの green car係2+2定2+1？

唯獨仆街東海green先會2+2

運転見合わせ
東京モノレール線は、１７時３５分頃 羽田空港第２ビル駅での人身事故の影響で、上下線で運転を見合わせています。

唔係有幕門架咩

邊個話有幕門就入唔到

硬闖機場路軌洋漢肉搏特警

剛蟬聯全球最佳機場的香港國際機場，保安原來不堪一擊。一名以色列青年昨午闖入機場旅客捷運系統管道內，被港鐵職員發現追截，他邊走邊脫下衣服皮鞋，僅脫剩內褲，其後兩名機場特警及一名保安員趕至增援，雙方共六人在路軌上展開激烈肉搏戰，特警最後施放胡椒噴霧將以色列青年制服，六人全部受傷送院，捷運系統癱瘓四小時，累萬計旅客受影響，須步行前往閘口登機。

全閘門都入到咁東京單軌啲半閘門有心入一定入到

跳機場線....

呢堆仲要唔係齋坐
要Join佢D旅行團

同大人俱樂部會員打成一片

成個trip本身就係一個旅行團
所以個價錢唔係車費，而係團費

聽講大人俱樂部d大人好老下

支港鐵道情報及旅遊交流區
膠鐵西九往（番禺）廣州（南）站需時較政府宣稱長半小時 龜鐵：不應拘泥於額外多花時間

根本就係廢老俱樂部
改名叫成人俱樂部仲好

算把啦 根本唔會有人搭

廢老之休日

喺車上面同佢哋捉象棋

鬥妹下妹下

麻雀將棋列車

始終JR車站唔及名鐵車站咁深入社區
不過往來大站，都仲係JR贏

唔止咁樣
仲有廢咗一埋蝕錢路線，結束一啲蝕錢嘅生意
而中部國際機場開張，多咗門獨市生意都幫咗名鐵唔少

妹下妹下之休日俱樂部

這個我可以

JR最大優勢係駁到全國；始終國鐵既遺物

反而廢線方面東海剩係將岡多線轉左第三sector

講開西日本
點解京都坐haruka去新大阪
個車速仲可以慢過新快速

都係最快130km/h姐，不過因為Haruka係京都出發個陣會經過貨運站要慢速過，而新快速無呢個問題

但新快速開到盡真係好爽

呢條好似有人計過係全國最快特急(平均速度)

佢埋站轉軌果陣都好快,坐窗口位一唔留神個人就頭撞埋牆

搭巴士好過啦

好似轉軌限速60km/h，加上223/225系係搖d

無錯，表定速度最高既特急，100.3km/h

睇波口，有d係35

新大阪係75,痴線

但通常快速線轉入緩行線都係60？

佢呢架好似係站站停

最後都成為第一抽全車廢車嘅E233系
連9車10車都唔新整比佢
定係同上東線通左車有關當cut車算

i醬

真係搭緊唔厭

真係好正
重要個把就黎扯到盡既機器聲

出面咁多鐵道+關西遊，睇黎我都係等下先寫下遊記

kumamon

我都未出曬+下一篇未寫完

最鐘意睇新快速前面展望聽果把飛機引擎聲

咁你有排等 関西幾時都咁多人

雖然成個trip快閃+重心不在關西，而在岐阜縣

財經台班友話第時要喺支那買樓之後日日搭高鐵落嚟返工

我鐘意京急啲vvvf聲多啲

有冇巴打去過香川縣三豐市？
可以講下詳情？

京成都好似一樣扯到盡

小海線

Agreeeeee

新幹線通勤

而家仲有無do~re~mi~fa~so既車

個運転士俾人考核緊？

每月用成四個鐘搭車

仲有深圳高鐵站附近啲樓仲貴過嘉湖

坐得呢d班廢老都有咁上下家底

日本d廢老好撚有錢

再搭多兩個站先無咁貴
高鐵月票

曾經去過熊本一間鐵路模型舖，一入舖好大張7星乘車紀念貼係度。

有錢真好

要灌輸呢個思想俾身邊嘅朋友

咁我都係住廣州南算

幾時係NRT terminal掛banner

我嚟緊都係JR去成田，最鍾意搭JR TO/FROM NRT

今日衰邊條線

成田

試過搭只見線包車 我同車掌你眼望我眼

諗起都面紅

好似仲有好少
上年去東京係淺草搭淺草線
啱啱落樓梯個陣就聽到do re mi fa so

只見發小出行嘅終電真係一個客都冇
車掌對住我一個客嗌咪報站
對望咗一陣 行埋嚟查飛
我隊張JR東北pass俾佢
望到 無野 返返去車掌室

駁唔到

兩邊同一時間

ekinet

睇字都笑左

用pass坐自由

想知冇客佢仲會唔會報站

喺架車入邊開演唱會

試過坐三陸鐵道終電全程 得個司機無車掌
本來有兩卡 行左幾個站得返我一個第二卡無人
跟住就熄埋第二卡嘅燈 睇住個司機每個站都要收垃圾同換新垃圾袋 再行返去揸車

清潔工都慳返

返總站使唔使洗埋廁所

依幾日好忙冇上
你要乜位
一陣間幫你去睇

6月14號
東京去出雲
A 寢台

有冇telegram ?

人哋SmartEX登記 劃位 畀錢 網上搞掂晒
有IC card 喺手就連飛都唔駛出，直接拍卡入閘

贏国嘢得外表拋得下人，一去到細節就...... You know

試新野

支那不嬲都係硬件好係一流，但軟件絕對係九流，甚至唔入流

節省成本既表現
同埋全公司得61個staff，搞得幾多

完美解釋乜嘢係一個打三個

JeJeJeJeJe!

我留返坐全程

[考古] How Tokyo's Subways Inspired the Paris RER (Interconnection with SNCF Suburban Lines)

[edit]

近鐡搞FGT

返到去要洗車

JR搞咁耐都搞唔到會唔會比近鐵搞到

新幹線點同在來線

速度要求低好多

講開近鐵
之前搭過16200系去吉野山
有一卡車中間直直頭有bar枱比你坐低食野飲野
不過冇試過坐低飲

JR嗰邊唔係唔得 好似係耐用過唔到關啫
技術開發咗出嚟總要搵人食咗佢
半賣半送俾人起碼可以keep住改進
到成熟晒咪擺返去新幹線

即係好似DMV咁
北海道唔用就賣去四國

咁家下長崎條線搞成點 ？

始終新幹線技術同安全要求都嚴格得多，咁畀近鐵搞都好既

好似用標準規格新幹線起，但佐賀縣唔多想出錢

四國重搞緊咩？

新鳥栖～武雄温泉段未有定案 佐賀係擺明唔想出

正仆街拖人後腳

係, 不過有啲失望, 因為我唔鍾意新款豐田Coaster

蝕本生意冇人想做
何況長崎新幹線係長崎縣自己一意孤行話要起
當初係話搞得掂FGT先冧掂佐賀縣放行
而家搞唔掂就要佐賀縣再泵水起標準規格
貼埋錢送人嫁妝邊有呢支歌仔唱
佐賀縣本身係呢條新幹線冇乜得益 仲會搞鳩到並行在來線同沿線鄉鎮 佢所謂嘅拖後腳唔係冇佢理由

果段迷你會慢幾多

#ff#索性繞過佐賀縣，係有明海拉條橋過去

130km/h vs 260km/h
同埋在來線線形一定差d

[再FF] 改經唐津

長崎～博多
特急かもめ：~108min
新在同月台轉乘：~82min
FGT/迷你新幹線單線：~80min 追加500億 工期加10年
迷你新幹線複線三軌：~74min 追加1400億 工期加14年
標準規格：~51min 追加5300億 工期加12年

上邊話起海底隧道過去分分鐘仲貴過全規格新幹線

呢單野話唔埋要國土交通省介入先收到科

索性新在同月台好過喇，最多改善下線型

9月中日航33xx來回NRT 算唔算OK

JAL咪算平

咩黎 ?

好耐喇喎
之前熊本地震令到豐肥本線有一段停駛，特急Aso Boy同九州橫斷特急有一段行唔到

JAL堅正

我都想坐，但暑假好撚貴，而家睇緊華航

睇緊HX想由岡山過大阪

岡山機場出岡山駅要搭巴士，唔太就腳

但若果北大阪一帶時間又唔差得遠
HARUKA都超過1小時...
巴士+新幹線都唔駛個半鐘

則係依家無野？諗住鹿兒去阿蘇，係咪就咁買就得

斷左好耐
未整好

「由於熊本地區地震的影響,肥後大津站至阿蘇站之間線路受阻,阿蘇男孩!將在一段時間之內臨時運行於阿蘇站與大分/別府站之間.」

自己睇，係重有一段唔知幾時通得車，你要坐呢兩架特急只能經別府大分，唔可以經熊本

fuck me

help
爬佐好多文章， 越睇越亂， 請幫幫手

是咁的， 我要係關西空港坐南海電鐵去難波， 想買pass, 有d野唔明

¥1500

¥3200

兩張個分別係邊? 點解價錢差咁遠?

YOKOSO! OSAKA TICKET
這是限定從海外來的遊客,可以從關西空港到大阪市區(到南海難波站限單程),方便一整天無限制使用市營地下鐵的票卷

大阪周遊卡（南海機場版）
大阪周遊卡（南海關西機場版）是南海電鐵的大阪府內全線和大阪地區的電車、公車1日內無限次數乘坐的優惠票

好難明？？

提埋你 正常都買上邊果張再加錢買大阪周遊卡或大阪地鐵一日卷etc...

thx

連link都post埋都要人quote俾佢

可能分唔清啲路線啫 例如以為京阪阪神阪急都係地鐵

暑假起碼5字頭
同一個價錢，暑假只可搭廉航
暑假後可搭因航日航ANA

MTR縱壞晒香港人

全日空支持者

有張八月尾因航 Class V

努力，小心冼腳

How much ?

sunrise a寢點解會咁難買sosad

我係由越後湯澤坐上行方向到地面月台先
落完樓梯再行返上去，再落返去坐車返越後湯澤

應該係因為唔夠貴

14-17號出雲A 寢全滅

而且1抽車先得4間房

無敵風火輪碌落去

sunrise本身唔似北斗星果D咁行高級路線已經平好多

以前覺得A寢台好貴
有七星 四季島 瑞風比較，而家變得好超值

咩中文黎

GOOGLE中文

咁佢係無譯錯喎 在來線係講緊本來就喺度嘅線路
同新幹線 姐係新起嘅線路成為對比
在來線本來就係有新幹線呢樣野之後先有嘅字詞

根本英文先錯

快1分鐘到

在來線有冇英文

一早要130

Traditional Lines?

Existing lines
Local lines

得一段仔

其實快得一分攪來做咩

local已經係站站停普通列車

差唔多距離
人地京都-新大阪-新神戸踩上200

Slow Speed Lines

東京似都內躁音管制問題 所以上唔到咁高 都幾難攪

呢個時候就要學屯門公路啦

仲要1000一開波唔夠一分鐘全滅
連b1 b2都full
如果冇巴打幫手買,自己去到先話冇位真係仆街

換晒做e353

classic lines

係就起埋頂封晒佢上返正常速度好過啦，快得果1min

快少少 避免俾琦京線過頭

無記錯叫conventional line

有咁慢架咩
之前同琦京並行快過佢架喎

一直都ff密封哂佢，成本應該都好低
上野大宮要行成廿分鐘真係好反智

有

冇位密封？

7月先換一半班次做e353 同埋正式決定e257轉入東海道線

5月20日 旧スカイライナー専用ホーム限定解禁

223系體質改善車

好彩6月去
唔洗連e257都冇得搭

點會冇
一嚟唔係一次過換晒
二嚟換走嘅e257會翻新轉行東海道線
十成九係取代踊り子嘅185系 一如好多巴打嘅猜測

淨係開一日？

E257 好坐過 185好多
有次係河津坐185 返東京, 坐到個人都散晒

就係散先正

E257可以出車可以好彈性

睇黎黎緊要搵D日子齋坐車同影車唔睇景點

日本東北咩季節會大風成日搞到delay

開左新po
忙到無時間追po

夏天打風
上年差D出事
岩岩好我喺仙台果時東京打風
到我落東京個風就上左仙台

秋田影車好似幾正

仲有雪季

JR北表示深受其害

藍色四季島？

23分鐘變22分

E653系1000番台U106編成瑠璃色塗裝

大阪太多pass .最好有初步行程先容易推介.冇特别我會推介J R西 張5日九千再執

9月中應該冇乜事？

冇事

旱兩年10月尾都打風

唔記得左打風打到11月 不過打風好少向東北橫越城市既

如果只係京阪神奈，唔買pass 都得，就咁用IC
最多買大阪地鐵一日券
包景點入場費同遊船河可以買大阪周遊卡

好少會橫過東北但係會有強風足以令到在來線 delay / cancel 好似上年十月尾咁打唔中但有強風，對新幹線嘅影響會細啲

同埋東北有時會受溫帶氣旋影響都會有強風

Green?

好想坐green呀

yes

仲要hikari冇得自己揀位
仲諗住拎住大喼 坐最尾嗰行費時阻住人

自己席 大部位

把

HIKARI的GREEN都一樣大把位,窗口位都唔滿,幾次擺個喼係隔離都唔怕

睇返舊年十月個post
台風東京灣上陸後即散

我座hikari green勁滿

想問南千歲坐架2628D .
去到千歲係咪回頭變成2631D 去夕張？

求解答

撞正黃金週ja?
坐親都好多空位

我東京現場追風

我記得

豪華寝台列車「瑞風」 １６日も運休へ

驗出 Lounge Car 洗碗用水大腸桿菌超標7倍

飛機火車水箱通病

痾完屎無洗手

衰過屎水

有幾可洗水廂

飛機果d

巴士>JR

巴士應該直接上東京灣大橋？
NEVER TAKE JR TO/FROM KISARAZU

有問題請教各位呀

是咁的
我要係難波去神戶動物王國

咁我想買pass啦， 搵到呢張pass, 但唔包去人工島

呢張pass只去到神戶三宮

有冇pass介紹呀?

未聽過有pass去人工島

咁算啦， 都唔係貴

KTP 包
不過抵唔抵就要計下數

冇睇清楚 自膠

其實呢張野唔錯 可以係關西空港開始坐， 仲有兒童卷， 如果可以好似大阪周遊卡咁樣， 免費進入好多景點， 就無敵了

KTP 正呀，仲要唔洗連續用

KTP真係唔算抵
但係同屋企人去個陣一張pass搞掂唔洗煩都好

yes
關西私鐵車費算平
好多時計過數唔省得幾多
主要唔洗煩買飛

Ktp頭尾日用實抵啵 機場出去加半日搭車都實夠1700yen啦 除非你頭尾日晚去早回

原來阪急架特急列車最高都可以踩到去130

一向 所以用ktp搭好正

9300

成日都覺得佢隻紅色好靚

但係營業最高得115

不過關西鐵路黎講o既話
唔知點解對京阪電車始終都有個情意結
可能係佢每年都會揀個女仔做代言人
而個女仔又幾順眼

出町柳けい子

神戶三宮有賣Port Liner套票
包來回車飛同入場券 價錢同就咁買入場劵一樣

係咪標準軌

各自私鐵的PASS隨時仲平...

大橋咁屈機JR點打

不過其實千葉好多地方JR都被巴士打殘

係
近畿圈得JR 南海同近鉄南大阪線系統係狹軌

總武線/東西線地獄真係不了

因為大阪周遊卡， 有好多影點免費入場券 但大阪周遊卡， 又唔可以係關西空港開始用

我係坐南海電鐵由機場去難波， 大阪周遊卡係唔係唔可以加錢由機場出發?

因為大阪周遊卡， 有好多影點免費入場券， 所以我想買黎用， 但大阪周遊卡， 又唔可以係關西空港開始用

我係坐南海電鐵由機場去難波， 大阪周遊卡係唔係唔可以加錢由機場出發?

有錢緊係咩都得

要加幾多

算啦， 其實第一日唔用周遊卡都可以既， 係難波食飯， 之後行法善寺， 行固力果， 行GU

但1日券南海關空版（3,200日圓）則可從關西國際機場開始使用。
（南海關空版是在大阪周遊卡大阪區域版1日券的使用範圍裡增加1天無限次乘坐南海電鐵大阪府內全部線路的周遊卡）
僅在｢南海關西機場站｣銷售，即使是旅行的最後一天使用該周遊卡，也請在抵達關西機場時購買。

建議單買南海去難波果程，之後難波行街一日

依家先有閉路電視

早知上幾次我去果陣 捉唔到

JR閪

加部UV啦

前幾日試過痛勤
同d日本妹差d貼到實一實

不過聽講日本俾人話痴漢100%入硬
盡量都縮埋自己

無嫁
佢一嗌果陣你就只可以做一樣野

跑

埼京線有未？

開夠160啦

私鐵站距太近，開咁快都無乜用

500系EVA bye bye之後就變成咁

キティ新幹線」6月30日デビュー！ 内装も発表 ハローキティ仕様の「かわいいお部屋」

我係房總追風.差D 冇車返千葉

柒到無朋友

條港珠澳有D 似東京灣.睇下實際效果又如何

skyliner開160都要新幹線設備
唔大改應該冇可能

好耐無去過東京
我坐香草 想問下而加落機 拎埋行李過埋關大概要預幾耐到
睇緊要預買幾點鐘既巴士出品川
麻煩哂

好快過關 50分鐘左右包拎埋行李啦 t3冇咩機用

記住要預多十分鐘行過去巴士站

到底出咁多pass做乜， 唔明呀

以下兩張pass分別不大

發售金額

特急Rapi:t (普通席)成人 : ¥1,130 (兒童 : ¥570)

特急Rapi:t (商務席)成人 : ¥1,340 (兒童 : ¥770)

成人普通席要¥1430

之後有第二張pass好似既

發售金額

特急Rapi:t (普通席)成人 : ¥1,270 (兒童 : ¥640)

特急Rapi:t (商務席)成人 : ¥1,480 (兒童 : ¥840)

咁第一張因為網上預先購買， 所以平d， 我明

咁第三張pass係咩黎架
有咩分別呀?

車票內容

南海電鐵
關西機場站―難波站，新今宮站或天下茶屋站間的單程（雙向間）

單程票

南海電鐵 關西機場站→難波站，新今宮站或天下茶屋間的單程（雙向間）含rapi:t特急券的乘車券（普通席/全車指定坐席）
發售金額

¥1,090 (*僅售成人票)

3張都係特急Rapi:t， 洗唔洗咁煩啊

不如叫JR東/西開返特急はくたか啦

如果ほくほく線肯投資新車應該可以再快啲
不過應該冇可能

食到應

會唔會大把女變臨時鐵膠

一定會啦,高鐵有鬼人坐

ほくほく線而家都係盡力少蝕當嬴

不過將來一定會坐一次全程,美佐島

T3行過去好快姐...1個鐘15分鐘巴士到東京

拎住百幾億慢慢磨
坐食山崩

第3張只能係國外旅行社購買

有幾多條第三セクター鉄道唔駛蝕

和歌山電鐵

佢算係咩

起碼要無踏切
同埋Skyliner都係得一段仔上到160km/h

話說湖西線都有條件上160，不過大風

西日本試過 話太嘈

點解唔算，佢接手左北越北線，同埋地方政府夾份出錢

有錢賺既third sector點會唔提智頭急行

好似淨係得呢2條有錢賺

有機會既話老母肯定會去坐

唔停大站減少目標乘客，京浜急行都有車唔停橫濱

北越急行真係好勁，好鍾意呢間公司

平成30年7月1日より特別急行オホーツク・大雪は1号車指定席、2号車G車、3号車指定席・半室自由席4号車自由席と変更になります。
先月行われていた試運転の編成通りのようです。

特別急行オホーツク・大雪で使用されているキロハ182形も6月で見納めか。

好中意紅色681/683

快又有 慢又有

而家做埋貨運

唔同地方賣唔同價錢
你當機場快綫飛咁

頭先搵過IGR線都有錢賺

留下買路錢

少左寢台都少左好多買路錢
靠做通勤同學生市場

snow rabbit
snow turtle

JRF條大動脈

載空國際

鐵道各社正式公布今夏臨時列車資訊

JR東日本

秋田支社：
盛岡支社：
仙台支社：
高崎支社：
水戸支社：
千葉支社：
八王子支社：
新潟支社：
長野支社：

JR東海

信州DC相關：

JR西日本

金沢支社：
和歌山支社：
福知山支社（北近畿）：
岡山支社：
広島支社：
米子支社（山陰）：
新幹線福岡支社：

JR四国

JR九州

JR北海道

小田急電鉄
特急ロマンスカー・ふじさん号：

189系

請問Jr pass係咪可以唔即日activate?

thz 下月頭去8日啱啱攞左7日全國pass

ムーンライト信州都係189系

頂唔岩日子

25/8係東京，不過唔想搭去南木曾
唯有睇下去唔去到新宿影車

照咁講青之森鐵道應該都唔會太差

池袋都唔停

JRF唔係會盡量揀日本海側？

日本海側兜咁遠，點睇都係行東北本線快d

純利有314萬yen

上落北海道都經佢

即基本上JR唔要轉去第三鐵道而又能繼續賺錢都係靠大筆JR過路費先能夠生存到,只做當區本地客蝕硬

近年東京metro愈來愈多優等列車

我想問有無APPS可以check自己住既附近有咩野食同埋評價?

除左google map我諗唔到有齊全日本

tabelog?

Apps係廢既 要付款 唔建議

佢得電腦版先睇哂咁多間
手機m版同app唔俾錢得頭3個睇

app 唔比錢可以睇得晒
不過無得按評分黎比
要按評分黎排就得頭幾間

搵到聽朝呀

有d咁既車

之前JR西設備投資計劃提及過引入新長途觀光列車…

可以喺車上瞓耐啲
瞓醒之後又有時間睇下風景

對上一次去係上年12月 都仲有7日免費 跟評分排 唔記得係咪每次要用新email登記了

share下自己儲既新幹線先頭車
款就大致上齊(唔計win350個d試作型，同埋無現美新幹線/eva500系 )
都算係咁喇

是但壞一抽車就仆街

拉布電車

Op我都冇你咁多

不過有d係卜三力的
但逐d換返做N scale

百變怪

無計窮撚

重有d，如果儲埋特急應該破產
重有幾部未開既鐵皮n scale車仔

嘩 存到咁 不過買單卡係最唔抵 你咁買法接近一萬啦

長編成又放唔落

所以我放棄show出來 同埋強光下放耐左會甩色

呢個牌子應該好襟玩 ，但像真度就

大阪去出雲要5個幾鐘
但京都去出雲就要個鐘
點先可以做到

停5個鐘咪得
架車唔郁比你有覺好訓

鈍足運転

好多模型達人頸過鎌倉物語

完全唔掂，零detail位，用黎畀小朋友粗玩就得，同埋MIJ囉
雖然都偶有佳作，部九州883系整得唔錯

Mij其實未必係好事來 你玩耐左kato/tomix就知 好多次貨

我見d人話kato越做越衰，抽四季島d detail位好多都錯

咁又無咁多，同埋買先頭車儲多d款嘛，下下買成抽咁買過萬都唔得

TOMIX新車油得仲衰過我油

咁堅呀

好彩唔追新車
kato又成日走去出舊車

出哂界好撚燥

聽聞係一間用貼，另一間係印
印一定差啲

應該唔會貼既 油下話？

上次係荔枝角有個師兄講
好似講開eva 500
佢話k 係貼，所以圖案精細好多

kato架eva500用舊模，好多detail位都錯喎

如果係貼咪好易甩

應該唔會，好似金屬飛機模型都有用貼
唔會甩

改頂仲要收咁貴先癲
同埋佢色我覺得深左啲
tomix 我對過反而啱，但好多人話錯

講起N scale我又貼下車

今日執完貨櫃 左邊果D係自己整

新入既DE15型＋除雪車（中古），未有DE15用住架DE10（中古）頂住先

DE10 ＋ コキ
EF210 ＋ タキ
EF81 ＋ コキ

屋企細冇位放咁長直路

係自己公司玩

好痴線

赤字の圧縮が課題となっている第３セクターの道南いさりび鉄道は、来月、一部の車両を国鉄時代の塗装にするなどして鉄道ファンや観光客を取り込んで観光分野での利用に力を入れていくことにしています。

想學九州咁拎キハ40黎搵錢

就嚟可以搞crowdsource 一人N個KiHa 40改造方式／用途，反正咁多剩

佢都係得Kiha40姐，重要JR北無償讓畀佢的

呢條線有貨物的買路費都蝕到喊

沿線本身都唔多人，係新幹線開之前又廢埋入江差個段

MIC, TB有

「旅客混乗便」日本初運航へ 博多～対馬～釜山間で国内客・国際客を一緒に輸送

方便居民

點由羽田機場 去 奧多摩？
洗唔洗買 pass ?

去緊京急久里浜表示 祝我好運

陣間仲要仆番去銀座

嘩，架車去到久里浜即刻落左半車人以上 接駁巴士同課金列車都排哂長龍

好近 no need
搭返出東京站轉中央線直達

可以搭機場巴士去立川站
轉青梅線

JR East出新app撼乘換案內
乜鐵路公司嘅綫都有
GO! by Train by East Japan Railway Company

每班要停嘅要遲40分鐘

22張唔算多喇
黎緊plan緊去東海道都打算用7日全國+一張地方pass

剛剛係部ipad pro試左，如果好似ekinet咁有得揀唔坐Nozomi/Mizuho就更好
同埋個介面幾簡單，唔錯

北海道換pass有職員係講廣東話

有D咩網會講邊D車廠/鐵道設施開放日

暫時睇ok

有冇Android 版？
我搵唔到定係佢只係限日本play store

個app自己都

NEVER TAKE JR TO / FROM NRT

我早排14全國 玩上北海道 寫左47件

呢D咪誠實
唔會同你講NEX較快只係期望

你點知 我上次去冇人講既

龜鐵：大西北經紅磡去落馬洲

真誠實
如果揀池袋或者新宿呢？

Still honest

好耐之前第一次去東京
坐NEX去池袋, 真係坐到人都癲

有冇android版本？

用返乘換案內喇

搭邊架巴士？
t h x

yahoo乘換案內幫到你

有冇得睇返以前記錄

個半小時好濕碎姐

坐 3 個鐘由東京大阪都唔覺耐
但坐nex 個半鐘就感覺好X耐
架車真係行得慢

好似得一年，16年9月坐green個d無哂
雖
然堆指定席卷重係度

話說ekinet有個積分換野 有冇成功換過

完全唔知有呢樣野

立川去高尾山點去？

其實google map已經幫到你

OT
搭因航睇到

可以貼出公海

隻船咁得意既

down黎玩下先

咁撚多既

未見過929咩，香港都好多喎

但睇慣左乘換案內個畫面
同埋得jr east好似有少少窄

真 鐵膠來講唔算多啦 想搭多d唔同車既 好多時搭一個站

我都想試下

Jetfoil嚟

唉
叮噹番左未來維修
要六月先再有叮噹電車
白行
仲要好似八月就無
呢世都睇唔到

高岡万葉線

google左

姐係波音929

同埋興之所致就即刻劃飛即走

唔知以後仲有無

佢可能未去過維港

上個月去東京, 特登揀搭Skyliner去睇博物館動物園站月台
其實仲有咩唔係地下鐵嘅私鐵有類似咁樣嘅月台呢
想睇多啲呢類鐵路嘅前面展望

(已知長野電鐵係, 已睇 )

乜鐵路公司嘅綫都有

佢影得好奇怪姐

京王線 旧初台駅

翼航嘅樣，大嶼山長洲海邊成日見到

係西環碼頭都見到

每日搭佢通勤

港澳搭佢咪算好，又唔係貴又一個鐘船程

換轉係日本，搭親都一萬yen起跳，又坐兩三個鐘

呢個好啲

表參道站直情可以喺月台睇到銀座線舊嗰個位

有港珠澳大橋咪好

上年12月影，劣作

公司錢無咩所謂
唔鍾意坐長途巴士，港豬噢開左都唔會搭巴士
除非政府出手打壓就

過走1.9公里，再係後退個陣超速到60km/h
個運轉士切腹算喇

勁攪笑

訓緊覺？

佢話以為班車係快速列車喎，我覺得似訓著左囉

做太多次重複既野

十二月去多次
希望見到啦

Btw
個藤子f不二雄美術館好細
得兩間房

呢張相有聲

1.9km

如果早啲見都你嗰comment就好

有無睇套戲
手塚冶蟲仲細

好似話愛知環狀鐵道都有得賺下？

閪記換車大計

・381系 約60両を新製車両に置換計画あり（投入予定時期 2022～2023年）
・113系、117系 約170両を新製車両に置換計画あり（投入予定時期 2022～2025年）
・681系、281系、283系 約110両を新製車両に置換計画あり（投入予定時期 2024～2027年）

381系玩夠40年
681系到2027年原來都35年車, 但可能同683系似樣所以感覺上冇咁老
Haruka 終於肯換車, 而家堆281系真係好殘

另外681, 281, 283而家加埋有180両, 唔知佢點計淨係換110両

好似係，同埋佢隔離條磁浮列車係資產重組左之後都有錢賺

381系會唔會真係搵四國8600系頂

開咗北陸新幹線之後D在來特急淨係開到敦賀，所以應該比現時用少D車

一人運輸後面冇人提水？
咁岩又冇踏切位

haruka日日咁多客即換都得啦
敦賀係咪2022？

2022年度，即是可能2023年頭
會唔會係想整一款近畿圈泛用直流特急？等埋Thunderbird縮短直流特急化

有睇
個職員特登叫你去睇
可能太少野要dum波鐘

最尾果到係驚喜黎既
個花園都okay

最尾係指漫畫？
第一次去一個地方反而係職員叫你影相

套野最尾果下

香港最撚多

turbo jet未有雙體船之前既主力

世界最大嘅噴射船船隊

5月都咁熱
8月去C94咪

有人張A寢台券收到了，等佢出遊記

去澳門一定要坐929

好想係對馬公海坐一次

A寢

大雄出黎？

有無手足坐過道南漁火鐵道
想問下除左渡島当別站之外有無咩站推薦行下
利申 要往返五稜郭站

即係一年一年慢慢換直至2025

之前懷疑佢地係同一個server

坐緊佢係大嶼山對出浮緊去香港

我同巴拿馬總統都有啲交情

In Boeing we trust

If it is not boeing...

大江戶線開始接收多11抽12-600型2次車

請問如果我用高山北陸pass,張立山黑部加購卷可唔可以係個pass完咗之後先用?

準備入手plan坐火車 睇遊記就睇得多，自己準備真係唔知點坐好

列哂自己想去既地方，再諗點去，再諗用唔用pass，三部曲
我自己就會係google map bookmark哂先，再睇下點行會順路

我應該係用pass,自己一個坐火車

我方向係全國鉄踏破，所以plan 左幾十日鉄道一天遊行程，買左機票就睇下坐邊條線

去邊，幾多日，起飛回程果兩可以安排火車之旅嗎？

C95啦
利申可能會去C95

有無巴打識

上次去C92差d中暑
利申會去C94
今次帶多幾支保礦力

C92果3日有D雲所以好好多
今年唔敢講

C93 Day1有太陽涼涼地
出住Nico校服版感受做日本JK個Feel 都幾正
Day無太陽同落雨，即刻凍到仆街

我呢啲閒人可以隨時openjaw

京成電鐵‧成田機場舊站 「夢幻月台」時隔27年公開(影片)

40年前配合成田機場啟用而開始使用的千葉縣成田市京成電鐵‧成田機場舊站。在27年前更名為東成田站後，已關閉的月台已於日前首度對外公開。這個地下空間，也被鐵道迷稱作「夢幻月台」。

成田機場舊站開始使用的時間，是成田機場啟用隔天的1978年5月21日。車站位在第1航廈東北方約700公尺處，乘客會搭乘巴士往返航廈與車站之間。Skyliner以60分鐘左右的時間銜接上野與成田機場，成田機場舊站的上下車人數在高峰的1990年度(1990年4月至1991年3月)，單日平均人數達2萬6126人。

1991年3月，現今的成田機場站開始使用且直通航廈，成田機場舊站則更名為東成田站。Skyliner的列車開始駛入新站，舊站專用月台就此關閉。

為了紀念車站開始使用40年，首次對外公開活動已於20日登場，約有1300人參加。月台上仍保留當時的站名牌、時刻表，以及東京都心的地鐵路線圖等，鐵道迷等人紛紛以相機與智慧型手機拍照留念。

呢個好hit，幾個fb page都有講

$$$$$$$$$$$

就咁封唔做其他用途？

路軌有擺車，月台做倉。

之前有個page 有遊記

レイル・マガジン最新の418（2018年7月）号が発売中です！

特集は毎年この時期恒例の「貨物列車2018」。もちろん必携の別冊付録「JR貨物 機関車・電車運用表」も付いています！ 特集構成としては、東日本エリア・西日本エリア、それぞれ電気機関車とディーゼル機関車の現況を別記事立てとしてそれぞれのエキスパートに解説いただいた他、私鉄の貨物列車、それに伯備線の現状については別の独立した記事で深掘りしています。毎年実感するのは、国鉄型機関車がいよいよ末期なんだなぁ…ということ。ディーゼル機関車についてはJR貨物に現存する全形式で全検が終了してしまったそうで、まさに「全廃は時間の問題」と言わざるを得ない状況です。

繼續灌輸

而家都唔係好想nex去nrt，想試下經常磐線轉成田線或者外房線東金線去到銚子再返轉頭

有時候其實冇得揀
平啲又可以山手線圈内途中下車

咁平既 呢張係乘車包哂特急？

寫明係乘車卷
同東京返神戸差幾百，仲唔洗山手線圈内車錢

乘車卷only，特急卷另計

未買過 原來平左 仲有新快速搭

想問上邊張卷可以中途下車幾多次

無限次，除左神户市内範圍

好似有效日期內任落

即係經由既部分市內都得？包括成田？

有冇話 東京落完 同站上返 唔可以同一都市再上落

應該理論上係唔可以坐回頭車嘅 但係實際上通常都唔會理
佢應該無興趣知你坐咩線 見到係範圍內就算

唔係，捉得好嚴
係東京出有問我乘車路線

外國人都係買pass唔洗麻煩 搬左去日本就

竟然係咁 見親都求鳩其
其實應該放入部閘機應該都過到 好似係
係驚佢會收左張飛姐

計埋通漲仲平左

一卡？

仲平過龜鐵Q Train

龜鐵車大架啲梗係貴啲
仲有國家任務嘅嘢，多多都要畀喇

不過而家JR東在來線新車主要由同集團J-Trec製造
只係左手交右手

標準軌大幾多？

JR東本身玩價格半分呀嘛，啲車只係大量生產既cheap野黎

1067 vs 1435

你又啱
預玩廿年同四十年又唔同計法

但係Q Train 玩唔玩到廿年呢

平一半咁多咩

地鐵用緊1432mm

除咗軌距，車身尺寸都有分別
長度 ∼19500mm vs ∼22000mm
闊度 ∼2950mm vs ∼3100mm

JR 西日本今天發表新長距離列車的設計。

列車將由一列六卡的 117 系改造而成，每次可載約 90 名乘客。運行主要分為連接京阪神～山陰或山陽地區的路徑，另外該列車亦將用作運行不同區間的臨時班次。

車內以多樣性、悠閒為主調，設 1+1 座椅的 Green 車及個室，另外普通車有可平躺席、2+2 座位及團體包廂。4 號車則設桌椅，讓乘客進餐及互相交流。

該社早在去年便發表將在 2020 年夏季引入價格廉宜的長距離列車的消息，而這次的發表則調整日期至同年春季。

Full Flat Seat

サンライズエクスプレス｢ノビノビ座席｣と同様の横になりくつろげるフルフラットシート

green個室

設備唔錯
117系改裝，會唔會改善埋避震同隔音呢

117系電車1編成（6両）を改造

舊車新玩法

感覺有啲SKYLINER

永續117系

價錢差咁多

国鉄車再利用 九州玩開嗰套

車床下機器會不會好嘈攪到瞓唔到

都係會開入京成範圍

SUICA卡表示根本無人理

佢隻聲幾好聽呀

117寢台化

好靚

留名睇出軌

聽爆音

平躺席係咪即係類似寢台列車咁

nobi nobi

In Sustina we trust

睇埋 loading gauge 好喎
Eg: 1435mm 18m 三門 vs 1067mm 20m 四門

嚟緊會去日本旅行 已經買咗japan rail pass 睇完置頂啲文想知
如果我用ekinet book咗指定席之後
係咪係機場個旅客中心換咗張pass之後再show返信用咭 confirmation email
個職員就會換返晒啲指定席券比我 而唔使再另外比錢？
我無理解錯的話 book果陣網show出嚟個價錢係去到先比(假設冇pass) 而有pass就可以唔使比顯示個價錢？

新手求教

Correct
記得出飛時再三確認係咪真係冇到俾錢

唔該晒

廃線利用のアトラクションが観光スポットに

空港から車で約２時間、宮崎県にある高千穂駅。平日の午前中とは思えないにぎわいを見せる。その訳はカートに乗って２００８年に全線廃止となった高千穂線に乗車する気分が味わえるため。廃線路を走る３０分ほどの旅、横目には壮大な山々を眺め、新緑の中を走り抜けるなど大自然を満喫。

廢線再利用
三江線如果可以整鐵道單車應該幾好玩，不過要睇地方政府肯唔肯搞

JR東日本宣佈，由18年6月1日起，現時兩款JR East Pass將新增可乘坐區域內的JR東北巴士及JR關東巴士路線（高速巴士及部分路線除外），包括很受歡迎的奧入瀨溪流線、草津溫泉線及盛岡岩泉線等。

兩款JR East Pass的價格及設定不變。

南北海道果隻呢

同三江線個線型.....

三江線整條三江徑都唔錯

JR貨物愛好者必睇

嘩屌你正呀喂

因鐵:冇錢分，不了

唔洗再見到d人拎住pass但上唔到巴士

俾＄唔係可以上車？

可以 但單程本身都成3090円

係咪有2日票？

邊條線要咁貴

奧入瀨溪流，我就係逼住買全國，想益下因鐵逼住進貢東海

有 5000円 但揸得east pass仲要摸門釘嗰啲都應該冇預呢筆數

今日起Google Pay都玩到西瓜卡同JapanTaxi

【高鐵試車】車轆損耗程度超預期 港鐵：加潤滑劑後已改善

行160都爆轆

大陸嘢啲鋼水…

喺bogie加返個KY噴射裝置

我有D唔明，係車轆同路軌面加潤滑油

係路軌度加
但係比車行幾轉啲潤滑油都冇晒啦
咁有咩用

唔會空轉咩

會，唔夠摩擦力嘅話

為咗防止空轉，有啲火車頭會裝有沙粒噴射裝置，去增加車轆同鋼軌之間嘅摩擦力

佢應該係原本唔夠滑先損耗大
所以先要加潤滑油
但係加左會唔會滑過頭就唔知

會唔會發生台車斷裂

路軌都成日裂啦
爆車轆又有咩好怕喎

好彩一世都唔會再上支那
更加唔好話坐鳩鐵

JR西嗰抽N700裂咗都係咁行啦

咁咪同原有既mobile suica重疊咗?
仲無得迫人申請佢張view card，點解會咁大方?

google pay suica同mobile suica功能上有做到差異嘅 例如只能現金增值 冇得玩suicaグリーン劵同mobile suica特急劵

但佢容許經google pay增值喎
除非經google pay增值要收手續費
但篇報導，以至JR東日本既新聞稿，都無提過手續費問題
所以肯定唔到佢是否要另外收錢

咁實體卡重用唔用到？
ICOCA又會唔會support?

人地行300香港行160

港版google pay冇得用？

用google pay增值應該唔使extra fee
可以慳埋mobile suica年費
轉落google pay之後實體卡應該唔用得 情況同加卡落apple pay一樣
icoca唔支援
不過原來都係得支援felica(nfc type-f) mobile wallet嘅機先玩到

咩suica iphone版要收年費咩

唔使 係mobile suica要比年費好似係
view卡就係用免呢個年費做其一賣點

JR東日本數月前宣佈會在旗下新幹線列車安裝免費WIFI系統，首部改裝完成的列車在今天正式登場，是東北新幹線的E5列車1編成，未來會繼續推廣至其他新幹線列車，預計19年5月可以全編成完成。

1編成咩意思 每車一卡

1列/1抽

新仔第一次去日本
住係板橋
岩岩睇左知道有個keisei skyliner& Tokyo subway ticket
的套票
想問下 我搭tokyo subway一樣去到 板橋？ 定果到係計jr線要另外買飛?
睇左好耐都唔係好明 板橋個站得灰色一粒點仔唔知算咩線
同埋我黎緊都係山手線果到玩 係咪買jr 東京都市地區通票個一日pass抵玩d?
我去迪士尼的話係咪就算有以上兩種pass都要補錢搭去舞浜？因為諗緊如果多地方去到既話就買Tokyo subway ticket 72小時個pass

唔該咁多位巴打

鉄道友の会
2018年 ブルーリボン・ローレル賞選定車両

ブルーリボン賞：西日本旅客鉄道 35系客車

ローレル賞：東日本旅客鉄道 E353系

ローレル賞：東武鉄道 500系

ローレル賞：鹿児島市交通局 7500形

板橋站同舞浜站都係得jr所以要比錢
附近有個新板橋站係都營地鐵站
但係就唔知順唔順你路
基本上山手線圈用地鐵pass係得
最多有啲位可能要兜路咁解

唔該巴打
我都見好似差唔多咁 但又好似有少少出入
屌 下次都係揀返地鐵/jr直接到既地方
轉車好煩

東急電鉄は、大規模な再開発が進む渋谷駅周辺で、
今年９月に新たな複合ビルを開業すると発表しました。

原本渋谷駅個度？

舊渋谷駅嗰度仲有排起
今次開業係位處渋谷〜代官山舊線路跡地嘅商場「渋谷ストリーム」同複合設施「渋谷ブリッジ」

無理由唔比
Youtube大把片啦

俾，但local線會好D，同好睇運轉士

順手賣下藥

三江線

越美北線

陸奧東線

最好問一問運轉士同唔好太阻住上落喇

其實想搵啲吸盤式嘅手機架
就咁痴住玻璃又慳位

Gopro果D幾好用

單腳都夠

1001

1000